<div align="center">
    <h1>ВНИМАНИЕ! :warning:</h1>
</div>

> Файлы для задания, где нужно создать новый файл без указания названия, создавать по шаблону:
>
> `task_{номер задания}_file_{номер файла если файлов > 1}.txt`
>
> Ветки создаваемые в заданиях создавать по шаблону:
> 
> `task_{номер задания}_branch_{номер ветки если веток > 1}`
>
> Если ветка или файл создается в задании 5, и работа с ними идет до 8ого задания - создавать еще раз ничего не нужно!
> Где идет указание новой ветки или файла - создавать новую ветку или файл.
> Изначально будет `task_5_file_1.txt`, `task_5_branch_1`, к примеру.
> В задании где создается файл `{фио}.txt` вместо {фио} - указать свое ФИО. (например: `Петров_Петр_Петрович.txt`)
>
> Оформление комитов: коммиты оформить по общепринятым правилам оформлением коммитов (погуглите) - чтобы было понятно и информативно
>
> ❗`Почитайте о правилах оформления коммитов! В случае, если коммиты будут оформлены не информативно, то это автоматически повлечет за собой дополнительные вопросы!`

<div align="center">
    <img  src="https://git-scm.com/images/logos/1color-orange-lightbg@2x.png">
</div>

## Начальный уровень

## Задание 1
1. Установить GIT на свой компьютер и настроить его для дальнейшей работы.

## Задание 2
1. На https://gitlab.com/ создать аккаунт, создать ПРИВАТНЫЙ пустой репозиторий
2. Клонировать репозиторий на пк в любую директорию, добавить credentials.

## Задание 3
1. В локальном репозитории, связанным с удаленным, добавить файл: `{фио}.txt`. Внутри файла укажите свое ФИО.
2. Сделать коммит с названием "Добавил файл ФИО + ваше фио".
3. Сделанные изменения отправить в ветку master на сервер.
4. На сервере гит создать ветку от ветки master.
5. Во вновь созданной ветке, в файле `{фио}.txt` вместо ФИО укажите свою дату рождения.
6. Запушить коммит с описание "Дата рождения".
7. Создайте `merge request` "Merge-1" в ветку `master`. В описании укажите ваши изменения.
8. В мержде написать самому себе, что данные удалять не надо, а надо добавлять.
9. В `source branch`, там где затерли фио, вернуть то что затерли. Дату рождения добавьте 2-й строкой.
10. Отправить исправления в ветку с описанием "Правки по замечаниям".
11. Убедиться в `merge request` в выполнении предписания и смерджить с удалением созданной ветки.

## Задание 4
1. Локально создать от ветки мастер 2 ветки.
2. В первую из созданных веток, в файл {фио}.txt, последовательно добавьте значения `1,2,3,4,5`. На каждое изменение сделайте коммит.
3. Получите изменения во вторую созданную ветку через перебазирование.
4. Смерджите изменения второй ветки в master через `merge request` с удалением `source branch`.

## Задание 5
1. Создате пустой файл в рабочей директории.
2. Проверьте статус файла через git. Выданный лог запишите в новый файл.
3. Отправьте изменения только в ветку status_check на сервер. 



## Средний уровень

## Задание 6

1. Во вновь созданную ветку отправите файл, содержащий форматированный вывод информации о комитах в ветке `master`:
    - хэш
    - дата
    - автор
    - электронная почта

## Задание 7
1. Во вновь созданную ветку последовательно, в новом файле, добавьте любые изменения 6 штук. Каждое изменение закоммитте. Далее, после всех коммитов, добавте в файл лог изменений. Сделайте коммит. Склейте все коммиты в один и отправьте изменения на сервер.

## Задание 8
1. Создайте от `master` две ветки. В `ветке 1` в новом файле первой строкой записать "Тест решения . Слить ветку в `master`. Во второй ветке в этот же файл первой строкой записать "Конфликты". Смерджить вторую ветку в `master`, решая конфликты без удаления данных.

## Задание 9
1. Создать от `master` ветку. Добавить в ветку 5 последовательных коммитов с изменениями нового файла. После этого пометить 2й коммит тэгом tag_v.2. Смерджить в master изменения + тэг. Удалить созданную ветку на сервере. Перейти на созданную метку tag_v.2 в master. Переименовать созданный файл в {Файл}_renamed.txt. Смерджить изменения в мастер :)
2. Создать новую ветку. Сделать комит с изменениями в новом файле. Сделать еще один коммит с изменениями + Добавили тэг v1.2. Сделать следующий коммит с изменениями. Сделать еще коммит с любыми изменениями + добавить тэг v1.3. Затем изменения в версии v1.3 перекинуть в v1.2. Добавить новый файл с записанным локальным логом. Все смерджить в `master` на сервере. 
   


## Продвинутый уровень

## Задание 10
1. От ветки master сделать две ветки. В первую ветку залить 3 последовательных коммита любого изменения нового файла. Во вторую ветку получить 1й и 2й коммиты из первой ветки. Изменить название первого полученного комита. Залить изменения второй ветки в master.

## Задание 11
1. Сгенерировать ssh ключ для git. Изменить в нем пару символов для безопасности. Добавить его в файл key.txt и залить в ветку master

## Задание 12
1. Оформите Release Notes v1.0. со ссылками на merge request, коммиты. Используйте возможности `gitlab`, а также синтаксис `markdown.

## Задание 13
1. Подготовиться отвечать на вопросы что содержит в себе папка .git в репозитории.

## Задание 14
1. Выполните следующее задание и подготовьтесь отвечать на вопросы по теории решения конфликтов.

> - Создать от master создать 4 ветки
> - В 1й ветке в файл math добавить функцию сложения 
> - В 2й ветке в файл math добавить функцию вычитания
> - В 3й ветке в файл math добавить функцию умножения
> - От 3й ветки создать ветку и в файл math добавить функцию извлечения корня	
> - В 4й ветке в файл math добавить функцию деления
> - От 4й ветки создать ветку и в файл math добавить функцию возведения в степень
> В обратном порядке смерджить ветки в мастер (степень - деление - корень итд) с решением конфликтов


From ATTeam with ❤️
